# RSYNC -- краткое руководство

Копирует файлы и директории а также может выступать как сервер для синхронизации.

Для копирования используя ssh используется конструкция вида

 `rsync ~/folder user@192.168.100.1:~/` -- копирование папки

 `rsync ~/folder/ user@192.168.100.1:~/` -- копирование **содержимого** папки

## Атрибуты:

- -a - архивный режим. сохраняются все атрибуты передвавемых фалов включая уровень доступа и прочего.
- -v - Вывод подробной информации.
- -z - производит сжатие фалов при передаче.
- -r - рекурсивное передача содержимого папки.
- --progress - отображает прогресс передачи.

### Примеры команд

`rsync -avz --progress ~/folder/ user@192.168.100.1:~/` - передача ФАЙЛОВ (не директории) папки folder в домашнюю папку пользователя.
`rsync -vr  --progress ~/folder  user@192.168.100.1:~/` - передача папки и её содержимого рекурсивно (нужно для внутреней вложености)